\documentclass[../../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../../images/}}}
\begin{document}

\clearpage
\section{Numerické výsledky - ALE metody}

V této kapitole ukážeme výsledky vybraných hydrodynamických testů získaných v nově implementovaném 1D ALE kódu.

Tyto testy můžeme běžet ve třech režimech:

\begin{enumerate}
    \item Lagrangeovský režim - neprovádíme remap
    \item Eulerovský režim - remapujeme po každém kroku na původní síťku
    \item ALE režim - každých 20 kroků síťku Laplaceovsky vyhladíme a remapujeme
\end{enumerate}

Eulerovský režim můžeme používat pouze pokud se okraje naší výpočetní oblasti nehýbou. 

\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{adjustwidth}{-3.5cm}{-98pt}
        \begin{tabular}{|c|c|c|ccc|ccc|c|c|}
            \hline
            Test      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Výpočetní\\ oblast\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Poloha\\ rozhraní\end{tabular} & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Stav nalevo\\ od rozhraní\end{tabular}} & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Stav napravo\\ od rozhraní\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koncový\\ čas\end{tabular} & Gamma    \\
                        &                                                            &                                                           & $\rho$                             & $u$                               & $p$           & $\rho$                                      & $u$                        & $p$          & $t_{fin}$                                             & $\gamma$ \\ \hline
            Sod       & (0,1)                                                      & 0.5                                                       & \multicolumn{1}{c|}{1}             & \multicolumn{1}{c|}{0}            & 1             & \multicolumn{1}{c|}{0.125}                  & \multicolumn{1}{c|}{0}     & 0.1          & 0.2                                                   & 1.4      \\ \hline
            Lax       & (0,1)                                                      & 0.5                                                       & \multicolumn{1}{c|}{1}             & \multicolumn{1}{c|}{0}            & 1000          & \multicolumn{1}{c|}{1}                      & \multicolumn{1}{c|}{0}     & 0.01         & 0.012                                                 & 1.4      \\ \hline
            Noh       & (-1,1)                                                     & 0                                                         & \multicolumn{1}{c|}{1}             & \multicolumn{1}{c|}{1}            & $10^{-6}$     & \multicolumn{1}{c|}{1}                      & \multicolumn{1}{c|}{-1}    & $10^{-6}$    & 0.6                                                   & 1.66666  \\ \hline
            Shu-Osher & (-9.5, 4.5)                                                & -4                                                        & \multicolumn{1}{c|}{3.857143}      & \multicolumn{1}{c|}{2.629369}     & 10.33333      & \multicolumn{1}{c|}{$1+0.2\sin(5\pi x)$}    & \multicolumn{1}{c|}{0}     & 1            & 0.18                                                  & 1.4      \\ \hline
        \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
    \caption{Počáteční podmínky pro vybrané testy}
    \label{table:initialConditionsRiemann}
\end{table}


\subsection{Riemmanovy problémy}

Sodův test \cite{kucharik_high-accurate_2020} se řadí mezi Riemmanovy problémy, 
tedy problémy jejichž počáteční podmínky jsou dané jako po částech konstantní funkce. 
Počáteční podmínky pro vybrané Riemmanovy testy najdeme v tabulce \ref{table:initialConditionsRiemann}. 

U těchto problému volíme jako okrajové podmínky zdi, krajní uzly se tedy nehýbou a výpočetní oblast zůstává stejná po celou dobu výpočtu.
Na obrázku \ref{sodPristupy} ukazujeme Sodův problém vyřešený za pomoci ALE metod s různými rekonstrukcemi. Všimněme si, že naše rekonstrukce
dává velmi podobné výsledky jako rekonstrukce pomocí THINC. 

Na obrázku \ref{vlny} ukazujeme
pohyb sledované nespojitosti u Sodova problému a detekci rázové vlny. Dále na obrázku \ref{sodbunky} ukazujeme ALE simulaci Sodova problému pro
různé rozlišení výpočetní sítě při použití nespojité rekonstrukce.  



% Další z Riemmanových problémů který jsme simulovali je Woodward-Collela \cite{kucharik_high-accurate_2020}. Počáteční podmínky najdeme v
% tabulce \ref{table:WCIC}. U tohoto problému vzniká několik rázových vln, jejichž polohu můžeme v průběhy výpočtu sledovat.


% Na obrázku \ref{WC} můžeme vidět hustotu, tlak, vnitřní energii  a rychlost buněk, poté co jsme W-C Riemmanův problém simulovali za pomoci různých metod.
% Obrázek \ref{WCvlny} zobrazuje pohyb námi sledovaných vln z tohoto problému.






\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        % \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstour.svg}
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/fullsim/sodvariation.svg}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        % \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstmultimat.svg}
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/fullsim/sodvariationzoom.svg}
        \caption{Přiblížení nespojitosti}
    \end{subfigure}
    \caption{Výsledky numerického řešení Sodova problému, problém jsme řešili různými režimy na síťce s 80 buňkami }\label{sodPristupy}
\end{figure}


% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/fullsim/sodvariation.svg}
%     \caption{Výsledky numerického řešení Sodova problému, problém jsme řešili různými režimy na síťce s 80 buňkami }\label{sodPristupy}
% \end{figure}

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/fullsim/sodwaves.svg}
    \caption{Zde vidíme jak funguje sledování nespojitosti a detekce komprese u Sodova problému. Červená označuje pohyb sledované nespojitosti, modrá, která se nachazí napravo od ní, představuje rázovou vlnu detekovanou detektorem komprese}\label{vlny}
\end{figure}


\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/fullsim/sodnumberofcells.svg}
    \caption{Výsledky numerického řešení Sodova problému, problém jsme řešili v ALE režimu a používali jsme nespojitou rekonstrukci s $n$ buňkami}\label{sodbunky}
\end{figure}

% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/sample.png}
%     \caption{Výsledky numerického řešení pro Woodward-Collela Riemmanův problém, problém jsme řešili na síťce s 80 buňkami}\label{WC}
% \end{figure}

% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/sample.png}
%     \caption{Sledování vln pro Woodward-Collela Riemmanův problém}\label{WCvlny}
% \end{figure}

% \begin{table}[ht]
%     \centering
%     \begin{adjustwidth}{}{}
%         \begin{tabular}{cccccccccc}
%             \hline
%             \multicolumn{2}{|c|}{\multirow{2}{*}{Test}}                     & \multicolumn{2}{c|}{\multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Výpočetní\\ oblast\end{tabular}}} & \multicolumn{2}{c|}{\multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Polohy\\ rozhraní\end{tabular}}} & \multicolumn{2}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koncový\\ čas\end{tabular}} & \multicolumn{2}{c|}{Gamma}                        \\
%             \multicolumn{2}{|c|}{}                                          & \multicolumn{2}{c|}{}                                                                            & \multicolumn{2}{c|}{}                                                                           & \multicolumn{2}{c|}{$t_{fin}$}                                             & \multicolumn{2}{c|}{$\gamma$}                     \\ \hline
%             \multicolumn{2}{|c|}{Woodward-Collela}                          & \multicolumn{2}{c|}{(0,1)}                                                                       & \multicolumn{2}{c|}{0.1; 0.9}                                                                   & \multicolumn{2}{c|}{0.2}                                                   & \multicolumn{2}{c|}{1.4}                          \\ \hline
%             \multicolumn{10}{l}{}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
%             \multicolumn{1}{|c|}{Test}             & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Stav v levém\\ rozhraní\end{tabular}}                                      & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Stav v levém\\ rozhraní\end{tabular}}                                                    & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Stav v levém\\ rozhraní\end{tabular}}   \\
%             \multicolumn{1}{|c|}{}                 & $\rho$                 & $u$                                            & \multicolumn{1}{c|}{$p$}                        & $\rho$                                         & $u$                                            & \multicolumn{1}{c|}{$p$}              & $\rho$                             & $u$                    & \multicolumn{1}{c|}{$p$} \\ \hline
%             \multicolumn{1}{|c|}{Woodward-Collela} & \multicolumn{1}{c|}{1} & \multicolumn{1}{c|}{0}                         & \multicolumn{1}{c|}{1}                          & \multicolumn{1}{c|}{1}                         & \multicolumn{1}{c|}{0}                         & \multicolumn{1}{c|}{1}                & \multicolumn{1}{c|}{1}             & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{1}   \\ \hline
%             \end{tabular}
%     \end{adjustwidth}
%     \caption{Počáteční podmínky pro Woodward-Collela test}
%     \label{table:WCIC}
% \end{table}


% \subsection{Zrychlující píst}

% V tomto problému je na levé straně výpočetní oblasti píst který rovnoměrně zrychluje se zrychlením $a = 1$. \cite{landau_fluid_1987}


% Počáteční podmínky nalezneme v tabulce \ref{table:UApistIC}


% Na obrázku \ref{Pist} můžeme vidět hustotu, tlak, vnitřní energii  a rychlost buněk, poté co jsme problém simulovali za pomoci různých metod. 



% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/sample.png}
%     \caption{Výsledky numerického řešení problému se zrychlujícím pístem. Problém jsme řešili na síťce s 80 buňkami}\label{Pist}
% \end{figure}

% \begin{table}[ht]
%     \centering
%     \begin{tabular}{|c|c|ccc|c|c|}
%     \hline
%     Test                                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Výpočetní\\ oblast\end{tabular} & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Počáteční\\ stav\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koncový\\ čas\end{tabular} & Gamma    \\
%                                                                           &                                                            & $\rho$                         & $u$                            & $p$         & $t_{fin}$                                             & $\gamma$ \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Rovnoměrně\\ zrychlený\\ píst\end{tabular} & (0,2.5)                                                    & \multicolumn{1}{c|}{1}         & \multicolumn{1}{c|}{0}         & 1           & 1.9                                                   & 1.4      \\ \hline
%     \end{tabular}
%     \caption{Počáteční podmínky pro zrychlující píst}
%     \label{table:UApistIC}
% \end{table}


\newpage
\subsection{Shu-Osherův problém}

Počáteční podmínky opět nalezneme v tabulce \ref{table:initialConditionsRiemann}.
V Shu-Osher problému obsahuje tedy menší hustota oscilace.


Okrajovou podmínkou na levé straně výpočetní oblasti je píst s konstantní rychlostí $u = 2.629369$, látka je tedy stlačována.


Na obrázku \ref{SO} můžeme vidět hustotu, poté co jsme problém simulovali za pomoci různých námi implementovaných metod. 



\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/fullsim/SOvariation.svg}
    \caption{Výsledky numerického řešení Shu-Osherova problému, problém jsme řešili na síťce s 80 buňkami}\label{SO}
\end{figure}


% \subsection{Sedovův problém}

% U Sedova problému simulujeme rázovou vlnu způsobenou například explozí. \todo{citace}

% Jako počáteční podmínku ve všech buňkách kromě první volíme podle tabulky \ref{table:sedovIC}. 

% V první buňce volíme vnitřní energii tak, aby celková dodaná vnitřní energie byla $\varepsilon = 0.244816$.
% Proto nastavíme hustotu měrné vnitřní energie jako $0.244816 / V_0$, kde $V_0$ označuje objem první buňky. Z tohoto pak za pomoci
% stavové rovnice dopočítáme tlak v buňce. 

% Na obrázku \ref{Sedov} můžeme vidět hustotu, tlak, vnitřní energii  a rychlost buněk, poté co jsme problém simulovali za pomoci různých metod. 



% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/sample.png}
%     \caption{Výsledky numerického řešení Sedovova problému, problém jsme řešili na síťce s 80 buňkami}\label{Sedov}
% \end{figure}

% \begin{table}[]
%     \centering
%     \begin{tabular}{|c|c|ccc|c|c|}
%         \hline
%         Test  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Výpočetní\\ oblast\end{tabular} & \multicolumn{3}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Počáteční\\ stav mimo\\ první buňku\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koncový\\ čas\end{tabular} & Gamma    \\
%               &                                                            & $\rho$                              & $u$                                & $p$                   & $t_{fin}$                                             & $\gamma$ \\ \hline
%         Sedov & (0,1.2)                                                    & \multicolumn{1}{c|}{1}              & \multicolumn{1}{c|}{0}             & $10^{-6}$             & 1                                                     & 1.4      \\ \hline
%     \end{tabular}
%     \caption{Počáteční podmínky pro Sedovův problém}
%     \label{table:sedovIC}
%     \end{table}




\end{document}